明鏡網︰習女兒返哈佛讀博士 改姓瞿

2018年11月10日

明鏡網︰習女兒返哈佛讀博士 改姓瞿

習明澤年幼時與家人合照。

海外明鏡新聞網創辦人何頻昨爆料指，中共總書記習近平的獨生女兒習明澤2014年在美國哈佛大學心理系本科畢業後，又回哈佛讀博士，但未知是否仍選心理學。習女在美留學時改名姓瞿；本科畢業時，母親彭麗媛曾親赴美出席女兒的畢業禮。此外，美媒關注彭麗媛在中共官場的政治地位正在抬升，輿論質疑習要把夫人捧成「江青第二」。

習疑捧彭麗媛做「新江青」

何頻在「點點今天事」欄目引哈佛大學知情人士指，習明澤在哈佛本科讀的是心理學專業，在美期間未用本名而是改名姓瞿，據說與其母親彭麗媛的親戚相關。習女早年在哈佛時，疑有中央警衞局的人扮成學生陪伴左右；後更有美國聯邦調查局人員介入，以隱蔽方式對其作保護。2014本科畢業時，彭麗媛曾親赴哈佛，低調出席其畢業禮。

何頻透露，習女本科畢業不久又回哈佛讀博士，但未知是否仍選心理學，以及目前是否仍在校。何指外傳習曾下令中南海把在美留學子女全召回國的消息不實，至少習女和一些何認識的中共權貴之後，沒有半途回國，一直在美完成學業。

何頻引消息指，中共第一千金習明澤從哈佛畢業回國後，一度對中央警衞局為她安排的安保措施很不習慣，未知其再赴美讀博士是否與此有關。現年26歲的習明澤杭州外語學校畢業，曾在浙江大學就讀，2010年赴哈佛求學。何頻透露，因海外一些異見人士曾放風，要對習女不利，以報復習主政下中共對內地異見人士的殘酷鎮壓，中共警衞局曾大為緊張，列為重大特情應對。

此外，美國之音昨日刊文「從中國官媒報道看彭麗媛地位提升」，通過分析近期新華社、《人民日報》和央視等對中國第一夫人彭麗媛的報道，認為彭的政治地位正在抬升，甚至超過政治局常委王滬寧、政治局委員兼中辦主任丁薛祥等。有輿論質疑習是否要學毛澤東把老婆江青捧入政壇，將彭捧成「江青第二」。
明鏡新聞網/美國之音

上一則
上一則
陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

下一則
下一則
優勢收窄至2.7個百分點 藍綠夾擊 柯P陷苦戰

身體說不 身體卻很誠實

口裏*

呢個都係美國覺得鄰國最傷地方
我地比哂綠卡你地d權貴, 你地竟然唔肯做我地附屬國, 日日要開戰
利申: 主張亞洲全面向白人投降